屌，陶傑才子力捧個新嘉賓咁撚勁冇人講?

董建華都咁賞識，仲自豪到pin係微博

又大力支持基本法，一定係香港政府未來棟樑

連689都睇

有民主有福利都叫專制暴政，要福利你就唔配有民主
究極Libertarian

林作2.0

19才子

19 好似姐倫，捧親個啲都

連登仔仲以為自己好右翼

無人講咪你講囉

其實19捧親都係垃圾

公屋都唔使要了，一齊住劏房

捧親兩字是多餘的

搵老慒董d fd黎own the lib

好掛住沈生

係唔係讀太多書讀壞個腦

今年政府準備加稅喎

民主=福利

台灣 高福利

有樣野叫捧殺

作仔

19
之前捧林作

陶傑睇人嘅眼光，同Michael Jordan選新秀嘅水平差唔多

lmfao

係唔係真係佢來？
岩岩聽完光明頂就見到呢個post嚇咗一跳
記得上當年19棒到林作天上有地下無
唔會又來多舖掛

連登仔政治右翼姐
經濟左到仆街，成撚日講咩空置稅，要收多D有錢佬稅呢D

你可以睇下個微博嘅

之前上港台 左右翼辯論果位

咁19都要買兩邊嘅, 唔識造隨時無得撈

才子盲目崇拜讀過外國名校既人

條友隨時又係港共派嚟分化年輕人
19睇都唔睇諗都唔諗下

人地兩樣都係

要繼續睇需要登錄

佢不嬲都買兩邊

19擺明係種埋唔少人脈
成日幫人做pr捧依d"新才子"
然後次次都中伏

我Google 個名㩒入微博有得唔使登入keep 住碌po啵

林作味濃

除時又係借陶傑來上市
對陶傑文妓(無貶義)來講 又可以收水

19 一見到牛津, 普林斯頓就會奶

其實係
但名校已左膠化

唔係掛
個場佢表現都ok 架喎
竟然走去奶689

19都唔得幾多

再一次證明名校仔唔一定真係菁英

政治，文化偏右
經濟中間偏左

Co-edu好似咁多藍人咁ge

盧生明顯右翼，Rand Paul 嗰種。自稱Hayek 信徒。

就係啱啱光明頂條友？
佢分析左膠化又講得幾好喎
但微博咁左膠既
咁兩極化

讀死書 死讀書

佢有寫灼見名家 其實文筆幾好同幾有政治頭腦
不過睇落似世界仔

咁即係點

唔識
巴打高人

佢啲論點直頭可以屌到左膠搵窿捐
仲要講自己係傾向保守

無骨氣就呢啲

屌你老母，另一個侵來，幾廿個性格，講野冇句真，做野做實惠事。交朋友要小心

侵都奶習，轉頭夾到習差d亡

有文有路，叻仔一個

好過林作掛

影撚衰Libertarian

其實陶傑係崇優 呢位盧生係勁 但一定係世界仔
微博就貼董建華 去美國應該講另一套

當佢假設岩，當佢為政權擔心民主會令社會變成高福利社會，佢諗下自己咩社會身份地位先

呢個盧安迪勁到仆街
10A跟住去普林斯頓, 數學比賽攞撚晒冠軍, 好細個出paper, 一等一天才, 而且係共和黨忠實支持者

完美演繹美國名牌大學既on9仔
堅離地 不食人間煙火
呢類人最岩匿係象牙塔寫論文
得閒報紙電台鳩噏下懶係高尚知識份子

睇過Youtube片
佢數底真心勁 大學係Princeton Econ出身
網上公開資料話老豆係Z cam 首席執行官
可能講野要避忌

見人講人話，見鬼講鬼話

就係咁簡單

屌on9

當年佢幫白偉俊助選寫文垃圾到
寫到咩Milton Friedman 咁保守主義， 白生何德何能

呃啲唔鳩識嘅就得CV 係靚嘅

BTW佢老豆做邊間公司死邊間公司，勁到

其實條友係無講錯，
美國既founding fathers肯定會將民主視爲暴政
但佢最大既問題就係無歷史既眼光
高福利社會同大衆民主其實係戰爭既產物
好似邱吉爾二戰個時搞90%稅收係佢眼中肯定係極左分子
但問題係如果按照liberitarians個種理想社會
每人都帶支槍用民兵名義參戰
右派反而係打唔贏希特拉既國家社會主義
所以liberitarians將每個人當成原子化個體
實際上同左派一樣都係解構原生社會
所以呢批費拉右派最終既歸宿就係，
係美國鼓吹美國社會主義要完
反而支那先係自由主義既最後堡壘
最後係支那集中營同費拉左派團聚

19自己咪係垃圾

條友寫過本書, 講自己幾主張自由主義
認為連法庭同執法權都應該私有化. 係自由主義究極體
但你係好難駁到佢, 數理邏輯都係天才水平, 17歲讀緊中學就寫到數學論文可以登journal

學某啲連登仔下下撐到行就死得人多

19才子成日覺得學歷便是一切

另外呢條友係極端憎鳩democrat, 左膠, 尤其厭惡政治正確

自膠, 佢冇考會考, 定冇10A
但數學水平都係首屈一指

19又中伏

陶傑都係世界仔黎架啦
唔係點會比人叫文妓

我同佢同校
中學嗰陣上physics堂駁撚到個老師變唖狗
同埋佢真係天才黎 有得贏既獎都贏曬

19講得無錯 去親外國唔係讀文科既都係垃圾

政右經左係兩登傳統

btw，條友都on9
讀書讀壞腦
又係中國不能沒皇帝班fd

近豬者紅 物以累聚

香港玩開奧數一定識佢，好撚癲

第一屆dse白老鼠 佢係我校友 應該係近十年最勁
辯論隊又係佢玩曬 奧數又撚爆其他人

19自己本身都可以捧到咩人出嚟

仲要背勁撚多詩辭歌賦寫詩
正常人同天才既距離

我思疑個po 有好多打手

佢係佛利民海耶克既有前冇後版
最鐘意就係睇atlas Shrugged呢啲書
覺得ron paul 唔肯係國會投贊成票整medal畀人係自由主義體現

想知19當年點捧佢

呢條友個樣好毒，但有一浸奸味浸岀嚟

咁勁嘅天才，點解鍾意玩微博，成浸支那味？

點鬼知, 不過斷估佢似係會想係大學攞終身教席果類人多過從政

連登仔先係社會菁英

提提大家香港政界一個定律

每一次嘅造神都係為咗下一次嘅出賣

當年佢講到林作可以成為第三勢力咁撚樣

當年有個咩精英會，同林作、Bill Chan（湊數）9up下扮世外高人，你可以繼續㩒入去睇下以前啲片

世人就係鍾意追棒 起神壇

其實笑佢嗰啲有幾多個真係有睇佢啲書寫過咩
起碼理論上佢係啱嘅 自由先係最至上嘅嘢 民主某程度上係反自由

Libertarian 都係煩撚

政右經左

用電話唔使登入

條友根本性象牙塔右翼，規條到純粹因為某行為violate other’s properties 就係injustice
但就唔諗吓前因

其實無人話佢唔勁
只係要清楚佢既立場，唔好又盲目崇拜造神
不過睇落唔洗擔心咁多

19係精英名校主義, 唔出奇

好深奧 入錯post

印象中黐線佬（勁）嚟

因為隻眼
不過無謂以貌取人
調返轉有魅力又醒既人又唔多

共和先岩
民主係大多數人既獨裁

屌 100% match

我記得個菁英會
btw, 其實菁英會就係光明頂成日耻笑嘅「雞棚」

放棄咗鮑sir?

鮑sir仲係度
馮智將就

條友中文係唔錯
以佢年紀黎講更加萬中無一

但原來讀數學經濟
仲要去講社會同政治 咁呢方面梗係獻醜 亦無政治頭腦

符合番人物性格既
古代詩人或者數學經濟既人
係官場政治都係搞笑居多

係
聽左佢五夜講場果集
覺得佢超離地咁dogmatic 既話咪即係右膠

做乜要搞到自己咁下賤

講嘢正正常常

屌你
Princeton UG math and CS
Stanford ECON PhD
唔好衝出嚟

其實佢只可以吹水
唔會有新意念出到黎
但偏偏香港人就係鍾意聽命吹水

睇過下佢微博啲野
佢應該係支持君主立憲制個堆人
同埋佢唔係討厭左膠
係討厭埋左翼(同左膠係二個慨念，唔好見到左字就屌)
係李光耀同李登輝之間我相信佢會揀前者
佢講野有文有路同好似好謙虛咁
但由佢行文語氣就睇到
同馬克斯一樣無視咗人性同睇唔起大眾
Anyway，我建議大家入去佢微博睇睇
佢都幾罕有，講既野唔一定支持但有啟發性

GCSE 好似

libertarian既精神我都認同
但係一個consistent既自由主義者係唔應該係微博講d討好極權統治既說話
支那呢一個明顥既state monopolist + 集體主義國家，同崇尚競爭體制既libertarian理想相距好遠wor

不過佢個對手都唔見得好好多
只係打debate所以口才好啲

得福利呢樣佢駁唔到

世界仔就好似沈旭輝咁

死都唔落籌，係中間左右搖擺，等人地出高價

政府缺人材，林鄭食指動

證明有腦嘅就去奶共

事實證明中共係今次武肺係贏哂全世界

Stanford ECON Phd AND JD
點夠佢黎

藍營的邊有可能係左

今日嘉賓好有料，好有料

最唔鍾意聽就係潘東海，應聲蟲＋疊晒聲都唔知

19唔係睇開冰鑑咩？
好似曾國藩咁識睇人
頭先聽光明頂都覺得Andy都幾勁
依家怕佢變林作2.0

世界仔囉冇咩點解

MMC,林作,宜家仲有盧安迪,睇黎都係建制派所推既KOL團隊

林作做過乜？
見佢撐侵以為反共個邊

兩個我都識，見過真人

只係拎一個principle 嚟繼定社會運動根本係on9
John Locke 夠有提過「判亂」係咩情況下發生先係妥當
咁佢係咪係呢個層面又認同社會運動嘅正當性 甚
係應該要推翻呢個tyranny

美國二戰民主兵工廠，唔參戰，只用租借法案都打爆德國

德國全個二戰先2萬戰機，美國二年就生產左2萬戰機

俄佬無車運大炮，美國就俾左10萬架貨車佢

師兄講得好好
同埋睇左佢五夜講場，我覺得佢有d自相矛盾
1. 話世界冇完美既制度，但係當佢講到自己推崇果套理論（將私有產權當做一切自由既基礎），又好似覺得自己搵到一個解決塵世間所有問題既formula
2. 既然叫自己做libertarian， 點解又反對transgender/LGBT，人地既性別認同係點關佢鬼事咩 奇怪既係美國既libertarian 其實都係pro LGBT rights 同埋pro abortion right, 所以佢地唔會支持gop

不過佢係有料過林作好多既，學術上

佢有料過林左好多倍啦
起碼有政治頭腦同識得周圍結交 難聽d講咪一個有料既世界仔
林左條保險狗淪落到變過街老鼠兩面不是人 點同盧安迪比

宜家回不了頭啦

咪就係有賴於羅斯福new deal咯
當然對liberitarians來講，美國唔參戰先係最好
一參戰就要動員全國力量，要動員就要搞中央計劃
即係助長社會主義

其實係咪真係有讀埋jd
我見wiki係咁寫但係啲人無咁介紹
如果真係dual program PhD/JD真係好撚癡線

所以呢？please elaborate

我覺得Brian 正常d 佢都有批判cancel culture, 我唔覺得佢膠
聽佢講野覺得佢起碼係黃

Econ/politics PhD 加埋 JD會好實用
入政府又好
做consultant/analyst都好

都有分progressive 定conservative 嘅

肥仔喺oxford union 挑機 katie hopkins 好好笑

佢一黎就話左派都好多分類
同班左膠割席

Brian 黃
Havent u seen his essays

法庭有陪審團制度，私唔私有化都差唔多

執法權係可以私有化，好似美國縣的市長可以請私人公司全權處理行政

咁撚勁都將制度寫成「製度」

點樣可以用personal autonomy 去 反對lgbt transgender?

No
有冇例子
不過果個Andy loo 肯定係藍，仲要係好aggressive 想入政府做國師果種藍

唔係實唔實用問題
係讀呢件事本身已經好癡線
JD本身已經極多嘢讀，仲要兼顧自己份paper

呢個咪典型香港仔囉，見人講人話，見鬼講鬼話，泊啱碼頭就好快上位

黃SLS

佢呢d joint program 通常個duration 係比一般既phd 長
好似會額外比佢2 年定3年專心讀jd

仆街文妓

轉數快世界仔

講野唔好聽，冇咩吸引力聽聽下唔想聽

兩個講野都勁有point, 一個progressive,一個conservative
牛津係左校黎，Princeton好友，有間Georgetown 仲右過佢

Hk01 interview brian wong

挑，有咩咁難駁

「pr 5毛，block 」

Brian 係正常過好多左

但都係會犯了左派的集體主義上腦

為左群體利益就要壓迫某些個體

Libertarian支持有槍權去隨時推翻政府wor?反對大政府欺壓同埋建制個喎?同我講”我哋內地建制libertarians???” Dont tread on me 係代表唔好踩我同埋唔好踩人哋wor屌你老母

佢個種右翼係經濟右翼，即係反埋派錢，覺得你干預市場
同黃藍冇咩關係

呢d人智商比普通人聰明
唔好亂咁用天才
尤其係數學方面
陶哲軒算天才掛攞菲爾茲獎
陶哲軒在幼年時期便展現出數學天分。陶哲軒在7歲進入高中就讀，9歲進入福林德斯大學，10歲、11歲、12歲參加國際數學奧林匹亞競賽，分獲銅牌、銀牌、金牌，分別是金銀銅牌最年輕得主的記錄保持者。

嘩屌原來11哥既人
佢仲好意思代表左翼講埋d社會公義既野，嘔唔嘔心d呀
我自膠

吊，原來全撚部都係建制派既人，香港人睇路呀，黎緊哩幾多小心死得不明不白。

咁多人正評嘅
林作都冇奶共啦

咁你都啱既, 天才最好少啲用
雖然我覺得奧數攞金獎已經算係萬中無一嫁喇
陶哲軒其實同高斯/愛因斯坦 von Neumann一樣, 天才已經唔足以形容, 係神才

美國libertarian = isolationist = 反對美國國內實行社會主意，同時who fucking care 外國內政， e.g. Ron Paul 父子。

同埋睇到佢話反對民主嗰part
真係唔知佢係真心膠定係曲線，正常邊會講到咁白，揭穿中共底牌
基本法都話香港有民主，甚至乎中共都話自己係民主，佢就反對民主

望左兩眼佢啲文章，
反對黃色經濟圈呀 佔中係暴力

我睇唔出係黃. 但文章中感覺到本post巴打們話齋 邏輯性強，有口才辯才. 但有少少離地. 同埋有見樹不見林既感覺 .

例如，佢會好學院式拋一堆自由主義哲學家對暴力既定義，去話佔中其中都強制佔用他人資產咩柒柒所以佔中都係暴力.

但現實政治明顯係放大緊肢體暴力啦，講到咁複雜強權政府就真係樂意見到佢將政府既言辭合理化.

btw咁諗既，甘地 ，馬丁路德金又有冇因不合作而干犯他人自由？反而係提倡暴力？

哈哈，我係獨裁者都好鍾意呢個咁天真，見樹不見林既書生 ，引用到一位stanford既高材生去壓制人物，有力度呀 。

呢件極品喎

最少5年走唔甩[s

自己拆開左兩科phd同master黎讀
完左phd先去讀politics 成日俾個prof問點解要讀

Georgetown 名人：敖卓軒

咪係
某程度libertarian係Anarchism既一類
根本上就係反獨栽

所以其實佢套邏輯係無懈可擊嫁
完全自由以及自主, 反對以民主去壓制個人自由, 佢既理想社會係連急救服務/法庭, 所有公權力都私有化, 不在存在稅收, 由人自己去subscribe 自己緊急醫療/維持治安服務. 你可以一蚊都唔畀自生自滅.
用文字你係駁佢唔到嫁
但現實就係唔撚work囉而且佢都仲可以繼續日日闡述佢呢套理念到死果日, 因為根本唔可能有咁既社會出現去證明係唔撚work, 一切口同鼻拗

唉，香港人真係慘，咁多方面都俾人圍攻緊

呢啲應該係新人類 係outliers
只要人類過到優生學個關
俾佢地繁衍
就好快可以上度另一個維度...

Libertarian黎

左翼其實好簡單，就係雞蛋同高牆，你一定係企係雞蛋果邊，如果唔係冇資格話自己左翼

係大是大非面前，你仲站係當權者既角度諗野，你讀幾多政治哲學，道德哲學，都係冇用

美國文科phd 至少5年，jd 至少2年

條垃圾就係嗰啲扮係自由主義者但係當自己間公司衰咗之後又求政府去幫佢哋嘅人

更簡單去講
左翼思想就係注定要反體制
因為冇可能有個體制係既有效又唔會影響人身自由

咁反體制又要用個地個套去思考去建設論述係好難既

science都要啦
見佢被捧到天才級咪計佢5年起步

真佢講到所有individual liberty 都係建基於私有產權既話
即係叫你班窮人含撚囉

冇錯

佢既論述講到好似好unbiased，純理性既推論咁. 實際上係對當權者黎講求之不得既粉飾.

其實應該問一開始既產權係點黎
libertarian根本就係自私撚
所以係藍絲有幾出奇

To be honest 佢入得gt就溝吓囡好過啦
以後分分鐘美國國務卿幫過你xxx / xx
lobbying 都易話為啲啦

但其實如果你講緊Anarcho-Capitalism嘅話好多Anarchist 都唔當佢地係一份子

收皮啦叫佢

佢本書基於呢一點既反駁係
連福利機構都會私有化
而且人, 可以因為唔洗交稅, 或者出於對其他人同情, 亦都會有動機捐錢去果啲機構維持社會平衡(又係冇可能證偽, 即係鳩嗡)
但如果佢夠純粹自由主義, 應該連駁都不屑, 直接話: 對唔住， 窮人餓死就係人類要自由既Collateral damage, 大家唔洗咁介懷

佢真係好叻架
細個已經識佢，唔知佢政見但佢好好人，心地善良，好叻又冇架子

癡線佬

所以無計，
因為古典自由主義唔係美國唯一思想泉源
仲有共和主義（美德）同清教傳統
後兩者成日比自由意志主義者當係社會主義攻擊

用tax incentive 黎吸引人資助/捐錢比窮人
咁又算唔算state intervention 多9餘

Libertarians個套sup9 non aggressive principles 根本唔會work到

呢個model有冇係歷史上成功過

輸打贏要 我唔想交既稅就唔交
但又要政府provide基本服務
咁政府點發展國家
authority冇coercive power把撚咩

咁使撚睇佢本書咩
Robert Nozick嗰啲咪又係咁上下

窮人緊係含撚
佢都未窮過

又係離地假才子

佢老母
支那人係操普通話既

2020年仲支持基本法

其實都幾熟面口

咪即係同完全版嘅香港

但咪同堅尼系數1同0一樣

你先壞腦，喺中國就話中國不能沒皇帝，上19節目就屌左膠，喺外國就自由主義

又唔好吹到咁夸張
用wiki菲爾茲獎得獎就知呢種天才唔少
例如Peter Scholze
他在學生時代積極參加國際數學奧林匹克競賽，獲得3金1銀：2004年銀牌，2005年滿分金牌，2006、2007年金牌。
PS.銀獎輸畀中國柳智宇滿分金牌，柳智宇出家做和尚，一個攞獎攞到手軟

呢啲鬼才嚟

通常有返咁上下iq個啲都係亞氏保加式固執

呢個有咁上下iq仲要世界仔

個世界俾佢控制仲得了，但偏偏個世界特別係會比呢啲人控制

係瑞士或者列支敦斯登呢d無外患既國家可以work到

...

19支持呢啲
雖然心底裏做人有原則
但到咗現實生活環境仲係會識得妥協去迎合愚眾
畢竟血肉之軀 生存放於首位

福利主義長遠係害左窮人，呢點佢係無講錯
香港貧富懸殊問題好大程度係高地價導致
高地價其實咪就係因爲土地全部都係公有
發展商比premium其實等於比土地稅
所以香港既低稅完全係字面上
所以香港如果無辦法打破土地公有，齋派福利，係無辦法解決到

佢成日都話「你係左膠國家咪話左膠好，blm is good」之後係個心笑柒佢

大佬，真係血肉之軀生存放於首位

可能連登仔真係唔洗食飯㗎啦

當然2020仲基本法就真係大家明嘅，只能夠講為咗為飯食洗唔洗去到咁

讚成君主立憲就有皇帝
擁護基督教價值觀就反左膠
支持私有財產權確保經濟自由
以上三樣係保守主義可以共存
不過Andy Loo唔係一般認知既保守主義咁簡單囉

全力阻止香港人追求民主
癲過689

其實有無d例子 係呢類型既天才 但政治取向係正常少少 中間偏右/偏左
對香港呢邊既睇法就係撐民主改革既 我見d天才好似唔係藍就係Libertarian 一係就不問世事只專注學術
定係d天才個腦構造真係唔同 所以缺乏人性/同理心
高學歷黃其實就大把 天才黃就真係未聽過

唔好意思，雖然真係好勁
但係睇相嘅第一眼好似佢，唔係樣似，係成個人嘅感覺似

陶傑不嬲幫開二世祖加持

你當啤殼睇

st paul co-edu

傻豬
brian黃條撚呀
人地直頭係離地藍啦
有冇睇佢寫文呀？
吹奏緊一國兩制
唔好見人名校就j啦

條友咪姐係獅子山學會的終極進化
姐係叫弱勢食自己,行叢林法則

我都唔明樓上話條友的言論無得駁的會員係咩料,係打手定真心O

就等於嘈到爛的全球化支持/反對其實好睇你係全球化下會獲益定受害

諗起呢條片
盧安迪幾符合片入面既海歸主義
唔知佢畢咗業之後會唔會入紫荊黨

至於樓上就話條友有料,因為條友講到派福利解決唔到貧富懸殊
香港窮人所以慘係因為住屋成本,大陸人係中共偏袒下搶公屋
咁撚勁的新嘉賓有無講單程證問題?

大家再諗下跟條友主張自己係咪真係有好處?

大家就算唔係住公屋
有無用過A&E,白車

當大家離地到覺得窮人無錢睇病抵死
政府大量胸肺科診所同性病診所就係防止有班傳染病患者因為無錢睇病攬

大家J緊人學歷的同時知唔知呢班精英倡議任何真無考慮過你的福祉?

真天才就會睇穿呢D人類世界既權力鬥爭係幾低質既"noise"黎架啦, 你想像下一個Einstein咁既人會唔會做前線, 頂多如果咁岩有同興趣夾既task做下咪係咁易幫下

中國海歸, 紫荊黨,奴安迪係一班無同理心,完全唔會關懷弱勢的人
班人見所謂低端人口受中共欺凌只會落井下石奚落你唔努力

係呢班有父蔭,履歷好,有錢,已經埋到堆的人眼中
我好遺憾講就算你班友係大學畢業,呢班強國精英睇你就好似香港人對三和大神的看法一樣

「中國就有這麼一群奇怪的人，本身是最底階層，
利益每天都在被損害，卻具有統治階級的意識。
在動物世界裡找這麼弱智的東西都幾乎不可能」

你第一句同後面啲嘢完全冇關係
仲有 香港 福利主義 真心咩？

想睇毓民既轉世靈童
對決陶傑班銜點才子

陶君行﹑任亮憲﹑黃洋達﹑仇思達
vs.
林作﹑盧安迪…etc

數學係 經濟係

要提高最底工資

窮人生仔死全家

佢一生不斷睇錯人嘅原因

呢個一早臭晒朵啦

真

而且係藍絲tim, 讀得econ呢類垃圾點會"勁到仆街", 咪又係自私撚一個

呢條友右到仆街都關左膠事

窮人餓死咪發窮惡變階級鬥爭，變成馬克思主義
根本唔sustainable
呢啲精英留喺學院發表理論ok，做政治就不了

屎味咖喱對咖喱味屎

經濟都有數要計

羅致光
張炳良

毛澤東,希特拉,拿破倫啲啲洞悉人心,極有魅力先係

明明佢自己都唔係名校出黎
都唔明點解要用呢點去崇優

19 本身都on99 咁

羅致光強化版,睇羅致光港台訪問睇到佢完全係無同理心,傲慢離地睇唔起普羅大眾,政策唔得係市民愚蠢唔明白先搞到咁,佢自己完全無問題

嗰啲歐美名牌大學，咪又係捐夠某個數額既錢
俾個門檻低到冇得低既conditional offer就入得
純粹睇下父母搭唔搭到門路去學校班人既姐

呢十幾廿年仲要大量中共資金收買
奶共﹑政治正確大於一切

一邊祟尚「名牌大學」
一邊屌鳩班象牙塔左膠誤國
唔知係咩玩法

佢地兩個做咩學科？

而家咪吹啲理論出嚟等你唔發窮惡囉,
咪我窮係因為我父母廢或者自己廢之類
現代已經有好多軟手段防止人發窮惡

有陳雲味

Princeton econ PHD 喎咁都叫垃圾
你一世都望唔到啦

條友有知識唔代表做電台就好，聽佢講野同好多電台主持一樣，講野太快，聽到人好緊張。（把聲都唔好，不過天生唔怪佢）

都有好多連登仔反最低工資但同時支持空置稅

連登仔係左定右定中間

自己攞福利時就左
人地攞福利時就右

econ啲垃圾科就算數喇

佢係物理phd就話勁姐

連登仔又贏

19才子都 係系不分

我印象中佢不嬲同曾鈺成勁friend底，兩個數理底畢業嘅人成日吟詩作對，幾年前已經開始咁樣互相宣傳
唔覺得19捧佢會有咩作用

小農dna 算唔算新意念，

仲有一早講會全世界排華

仲同謝偉俊勁frd 成日facebook post 自己同議員食飯n 泛民又有建制又有

19成日自嘲自己warwick仔出身

都feel到佢好羨慕讀名校出身既人

中國人劣根性魯迅一早就講
仲有柏楊 醜陋的中國人呢

算啦
19就係19個level
唔係雄材偉略之流
似係三國楊修禰衡咁

你咪奶飽佢, 讀個econ PhD做埋d ff無極限自圓其說既research都好打飛機

佢望下將來頂盡有董建華既級數就好喇

所以可能係心底有種自卑
因為小農dna佢身入面都有...

咪就係, 連Econ Nobel Prize winner都話呢個學科大部份係狗屁

人地undergrad喺Stanford讀數已經夠玩

讀壞書

又經post

諗諗下...係咪十九才子驚左國安法，
搵件老董愛將 黎光明頂坐陣咋......

當你wiki有一百個人名好無？
講緊成個地球七十幾億人當中幾百個先係依種級數
仲要佢地生於唔同時代 七十億人入面百幾人算計小左

同感

條友
係經濟自由主義，自由意志主義
但反同性戀

叫佢保守主義撚就啱

佢又係一個活係理論世界既人

Andy Loo 應該藍藍哋...

‘’睇唔起大眾‘’

熱狗

我都識佢 以前見過佢同幾個男人爆房

我覺得佢應該喺19啲friend嘅仔。

大家唔使對佢太critical，始終只係細路仔冇乜閲歴，連PhD都未畢業

係真唔係？！

By the way 我識人識佢你喺Stanford?

最鍾意文妓
同佢一樣

真係唔出奇

第一張圖嘅第3段最後根本係支那對香港嘅重點
其他都唔重要

究竟陶傑點捧佢

燒山睇人好準

連登仔都唔知19個名係點來

19不嬲係咁 唔係點叫19

人地都冇話黃

19事實同燒山差太遠
人地燒山實戰型 做到成績出來
邊似d文人得個講

文人最驚有風險只出口

咁又唔好咁比熱狗係冇料但睇大眾唔起

陳雲寫到城邦
佢邊敢寫呢d有風險既書
陳雲專屌政府假防疫真打壓
佢敢咩

陳雲係口嗅者 拍片果陣好正常

佢考dse，6科5**，1科5*
係勁既，明知香港個試難d都繼續考埋先去外國

譚謂🐷之流，名校有班利益圈好多無獨立思考能力！
喇沙，拔萃比St Paul 好

你唔明咩?
民主=民意主導
咁為自己爭取福利都係正常既事。喺民主制度下，就會將爭取福利既力量放大。
當然啦，佢個前設係絕對既民主。現實中，香港呢種極權制度用民主抗行都不為過。
倒轉諗，福利其實係剝脫個人自由去達到社會公平。呢個位有排討論

佢畢業係Warwick， 都係名校，英國頭十大學。

難得成個po 都係認真討論唔係下下左膠

盧作
林安廸

介紹返，其實左同右都反共。
我覺得係兄弟爬山啫

其實啲名校undergrad有錢就入得，特別喺美國

但係Rand Paul都唔會講作微博個種論調

天才睇唔起你

醒目仔緊係識得食住個勢啦，我知乜嘢係好唔等於要瞓身落去架嘛

呢條友竟然有人打佢打飛機
慘

就算唔係都肯定會做呢類型既角色啦

其實係佢屋企既教育...
阿媽應該係大陸既？

同埋數底太理性
以為自己係上帝mode睇野

佢咁右...
點都唔關左膠事

我都認同奴安迪 on99
但你話科目垃圾就真係 唉柒到無眼睇

聽吓唔同背景既人講野都好。不過，佢話會全力阻止香港有民主。。。

英國只係認oxbridge, 出到黎st andrew都冇人理

仆街無分左，中，右

19自己都成日笑鳩美國仔讀文哲史好濕鳩架
Econ又何嘗唔係？

其實佢啲partner個個都係讀文哲數5

Yes唔好吹到咁誇
求奇搵一隻連登仔去考都有imo金牌

講你老母，show blocked

Econ 博士唔係中學econ 呀全部都係數嚟
奧數金牌，普林斯頓數學系一級榮譽，咁都唔勁到仆街連登仔要求真高

其實個statement冇衝突
咁拎獎既都可以做outliers
都一係top 0.1% population

咪係
每一科只要讀到好專都可以好勁
只係有冇用同對社會有冇功能

真 連登仔個個phd畢業 個個閱歷都好夠

呢啲垃圾都好吹奏？

Many forms of Government have been tried, and will be tried in this world of sin and woe. No one pretends that democracy is perfect or all-wise. Indeed it has been said that democracy is the worst form of Government except for all those other forms that have been tried from time to time.…

話民主係最差既制度應該係出自Churchill原句 同藍黃冇關係...

呢個係陶傑垃圾之處

咁點解連瑞士公投成77%反對無條件基本收入

連登仔個個都ivy league phd
連princeton數學系都睇唔起

讀書叻唔等於做嘢得

林左無左佢老母乜撚都唔係喳

姐係話民主有缺點 但都一定好過人類試左幾千年不斷失敗嘅君主制 獨裁制好
一cut左後面果段成個意思唔同左

因為feel到自己利益會受損
唔係剩係錢㗎嘛
例如會浪費自己既稅去D廢人度

對住公屋撚狂屌喎
連起公屋地段太好都比人屌

我7左 sorry
淨係聽佢港台節目度話社會要保障弱勢社群，要重視values
我以為佢講得出呢d 野應該都唔會藍得去邊
上面有師兄叫我睇佢d essays 同訪問
先睇到屌一聲 原來佢口中果d 價值、公義、common good，佢係唔會應用落香港度
仆佢個街，對住英美d 左翼學者就扮progressive，對住香港就處處幫個政權諗野

咁算唔算證明左選民都會考慮整體社會發展同可持續性 唔會只視乎自身利益盲目追求無止境福利

佢七十年讀嗰陣Warwick仲係野雞
陶傑本身會考炒到仆街 先去英國讀書
但佢又崇拜啲讀書勁嘅人

你點定義天才先
如果個benchmark 係入到外國名校讀phd，其實都幾多香港人做到，當中好多都係黃
不過正常係學術界既人唔會好似佢地咁高調(呢d人好明顯係想從政/做國師為當權者服務)
同埋出身背景都好有關係
本身父母係建制精英就好易培養到呢d 離地藍血成日想走中間路線又食又拎既藍絲

因為加左人民幣的味道
佢醒過我地十倍喇

唔一定反架
一個一票某程度係體現自由
不過係唔少人眼中都體現左佢唔想要的平等姐

大佬佢先幾歲啊

同埋PhD咪又係degree一個，有乜特別

可唔可以答你部分正確

PR ACC
可能手上30個, 循環用
今次用呢個推

樓主正仆街

用民主制度去為自己爭取福利
呢d係咪叫民粹

Based

因為19才子有名氣，同呢啲人可以互相利用

屌你講楊修真係似
佢係有料但未去到神枱

因為有人吹奏先至有人反吹奏
如果獨立思考的話唔洗吹奏某個人
除非果個人真係同你所以立場都一樣又高你幾班
講真邊有人同你政治立場係完全一樣先得架

民主有時就係迫你自己去排呢個次序去揀邊個代議士係符合你
正如19話侵私德有損但佢更反對左翼的果種壓迫
所以揀侵
呢個係一個例子

又一件右癌

嘩

真心唔明上面點解會話民主係反自由
自由係要法治去保障，而法治係需要民主制度去支撐，如果唔係會變左rule by law

同埋libertarian呢d 野係政治哲學既範疇
andy loo 佢自己都唔係專攻呢個field，識少少扮代表

其實又唔得哂19，電台聽眾太wide, 基本上有口才同夠搞笑，扮下聲就成功。 小盧唔岩上呢來。

和平時咪可以左右逢緣 咩人都識佢 大把機會上位同搵到錢
燒到自己時 就知呢啲醒目仔點樣揀
沈旭暉如果今日仲係香港 一定比国安狗處捉啦
佢可能好早就收到風 去左台灣啦

19當年見到林作以為執到寶
點知伏到仆街
想割都割唔來
今次會唔會又來多次

翻譯俾cia睇睇下翻唔翻到美國

香港崇拜Trotsky 嘅應該係得長毛?
條友有時似Auth-right Monarchist 多過Libertarian

其實沈旭暉都算係改邪歸正啦
佢大可以繼續做離地中間派去搵食
但佢選擇左企香港人呢一邊，仲越企越前，搞到番唔到黎

咁又唔洗，佢有自己觀點
佢可能真係追求賢人管治

沈旭暉已經立咗投名狀
有邊個唔想做世界仔任食任拎
但最重要睇咩時候做世界仔

勁過蝙蝠，最勁係樣樣都講到頭頭是道，

蝙蝠⋯⋯

直情啦libertarian 會反lgbt 真係未聽過
條友睇左一堆書將d 野炒埋一碟就覺得自己看透世事

仲有如果將佢係微博講d 野譯做英文send 比佢stanford 既同學同老師，我諗佢一定比人笑到面黃

我試下論證
一、福利主義係會令人財產權受損，因為維持福利要有一個大政府
二、人的財產權受損會損害自由
三、民主制度下每個人傾向追逐眼前的小利勝於整體利益
四、推出小利例如福利政策會吸引民眾選票
五、由於民主制度一人一票少數服從多數，社會會慢慢轉向福利主義

超級政治投機派

典型極右精英主義
即係你班賤民讀書冇我咁叻就唔好咁多嗲
我話點玩就點玩 你班賤民乖乖地聽我講就得㗎喇

Hi!
又見到你

即係行威權主義甚至帝制就最保障到自由? 神邏輯

民主點變多數人的暴政可以睇希臘雅典同羅馬興亡史

自由係要法治去保障 <- 正確，民主保唔到自由
而法治係需要民主制度去支撐 <- 部分正確，法治係需要分權制衡，無單獨一個政黨話到事。而民主=所有人權力一權，係最強的分權，制衡方面就另計。

補充，民主有其易變暴力的一面，好似浪一樣，好天時和平，風暴時就破壞一切。法治就好似防波堤，將暴力的一面分散減弱，例如2/3 投票門檻(更改基本權利的堤防要高)， 參議院6年任期、每次改選1/3人(用時間當作長而深的提防去減弱民主的暴力性，令人能冷靜的思考)

如果真係勁, 點會喺外國冇着落, 要喺言論審查咁勁嘅微博發表「獨到見解」？

估計係想借陶傑光明頂增加知名度、痴老懵董喺紅底智庫挖番個位。

講清楚係直接民主定間接民主

我都理解

佢想用短時間上位，再以自己天才的能力打破天花板再上

但係共產黨乜都有，唔怕叻人，係絕對武力之下，智力係無計可施

寧願佢花多D時間搵個天花板最高的位去做

both, 當然間接民主要睇代議士

出個希特勒玩民粹一樣死

你講得啱，所以民主既精神唔應該只係少數服從多數，仲要尊重少數既權利，呢D end values 應該透過憲法同三權分立去保障

19都係時候嚟個華麗轉身

見人講人話，見鬼講鬼話囉
我又唔信佢係學校會夠膽講佢果堆偉論

呢個問題建議你問番佢
我個人係支持民主制度

我肯定房屋台同公屋撚兩班人來

條友弱智㗎喎

有冇諗過佢特登

民粹唔係極端既民主咩？

右膠

睇定義，係反精英？係唔理性，情感主導？定係both？

其實成件事好似馬克斯屌資本主義
馬克斯對資本主義既壞處係講得好好
不過佢開出來既藥方係山埃
Andy Loo就屌左膠、政治正確屌得好好
不過佢自已諗出來個套work唔work就唔知
其實唔係呢個post
我琴晚聽完光明頂都覺得Andy Loo唔錯
我諗19都係咁
點知佢微博寫啲野咁一鳴驚人

我會覺得係民粹就係將人民權力無限擴大，無任何野制衡

民粹主義（英語：populism），又譯平民主義、大眾主義、人民主義、公民主義，意指平民論者所擁護的政治與經濟理念，是社會科學語彙中最沒有精確定義的名詞之一，也可以被當成是一種政治哲學或是政治語言。學術界有關民粹主義的討論甚多，但是把它當成一個獨立學術概念來處理的卻很少，主要原因是民粹主義呈現的樣貌過於豐富、難以捉摸。[1]

民粹主義通常是菁英主義的反義詞。在古希臘城邦發明民主制度之後，對於應由菁英、貴族還是一般大眾來掌握政治，出現了爭論。支持民粹主義者則訴求直接民主與基層民主，認為政治菁英（當下或未來）只追求自身利益，腐化且不可相信，希望由人民直接決定政治事務。[2][3]

廣義來講 香港嘅本土派都係民粹主義者
不過我相信有民主之下嘅民粹同冇民主嘅情況之下嘅民粹
喺追求嘅目標上係完全唔同

左右係今日已經好過時,最少要加埋「上下」 否則會變成cctoy井底之蛙

ok, 推論正確

好多時，爭拗係因為雙方對某些字定義唔同

施永青都話自己後生個陣係托派

自己做下

牆頭草來

最憎呢啲人 投機主義者

又要帝制又要Libertarian free market，最後都係變左財閥去控制君主，結果其實都係同美國呢啲有好多說客同campaign funding 嘅政度差唔多

咁其實我自己都計埋上下同progressive/conservative 嘅

佢定位係學術開明民主改革個類人
中美角力要揀一邊好明顯會點揀，再黎每國歷史係清完反對派，絕對權力下中間派同唔夠效忠嘅一律冇位企，佢就等於冇用武之地，咁不如表態後去行個大運睇定啲，將來有機會再返黎

你認真咗 支共想要啲高學歷人為歪理護航啫

如果話最極端/最體現到民主嘅話應該係無政府主義多啲，民粹只係一個精英主義相反思想多過話一個好concrete 嘅ideal

我突然發現放任自由既極端都係無政府
民主既極端又係無政府
其實放任定民主係咪冇咁大分歧？

就係佢自己唔係名校出嚟 所以對名校無限幻想

中point

你講緊自由放任市場?

熟歷史就知道 親美台可保命 親中會無命
當日次主權都比班文盲共匪剷到飛起
第時再有文革 佢咪帶罪上身 不了

同埋人權

八卦之下google 下佢既paper
點知搵到呢個forum

笑到仆街

市場就睇係左翼定右翼睇，右翼就當然覺得政府越少干涉越好，但左翼會覺得權力都仲係係Private property owner (唔係講緊personal property)手上其他嘅工人繼續含撚，甚至比冇市場干預含得仲甘，咁樣結論人權都係比你上司剝削緊

見到講改邪歸正就好笑
做咗咁多野之後，仲邊有得揀
同埋19就算明知係伏都要陪笑架啦

“Lol loo means toilet”
“Maybe a good blogger/Vlogger”

自己睇下Paul Romer 拎完Nobel, 脫離左academica後點評價econ啦
macro -> ff無極限, 全撚部untestable, predictability廢到西
micro -> 廢撚過psychology N倍

Ace個exam仔都當achievement, 比你10A, GPA爆4又點

知唔知乜撚野係學術上既achievement, 係discovery, invention呀

你就真係停留係中學喇

*academia

Econ一早變得不倫不類
我都唔知點形容呢劈嘢
本身係研究人類既行為
最後變咗為數學而數學
無視咗最初對人性既深刻理解

學術界潛規則
未做到成績出黎(頂級journal 既publication/ 係頂級publisher 出書)，就咪鬼捧到自己咁高
係美國grad school 有佢呢d CV 既大有人在

冇奶共唔代表唔係on9

理論上係講教育，令選民聰明D，知道大政府是不具持續性

實際上，吸納精英為資本主義和市場經濟建立論述，再用傳媒洗地，但現在美國民主黨精英+傳媒都企係福利果邊

同項明生條撚樣一樣囉
用FB就話香港人加油
用微博就歌唱祖國

最弊講ff能力又比哲學撚差幾皮

不過一日有愚民係度一日就有呢D廢科存在, life always filled the voids because most humans are fundamentally opportunists

老實講如果要有自然科學的證偽程度的話
全部社會科學都收皮
首先控制變量我問一個問題
點樣控制社會科學測驗的人呢個變量先

呢啲咁嘅滑頭好易出事

Hi 師兄
但最後佢唔係狀元喎嗰陣有開過賭盤㗎

香港人嘅政治活動除咗炒車
就係炒車

CHING上面講果兩件
都係上層精英家庭
讀書講緊讀貴族學校
正常思路同大家認識中產專業人士唔同

樓主俾19追擊

岩岩19回應左

佢講咩？

19真係mon po

咁威威

佢話我地聽就聽

唔好咁多gee gut

冇聽？

咪講沈教授結婚當年都請689 其他藍人 唔通又話佢藍咩之類

佢冇野駁?

咁你同Andy Loo 咪唔好理我地啲低端人口
咁在意做咩，佢唔係擔心又來多件林作2.0

我最多都當佢改邪歸正姐，呢件直頭話唔支持民主，仲唔似係啲奶共藝人咁交下戲果種

佢同Andy loo都係同一個logic 精英威權主義
即係我講咩你就聽咩
你班蟻民冇我讀書咁多就唔好咁多嘰咭
你班賤民冇我讀書咁多就唔好要民主
你班賤民因為想R福利先想要民主
得我讀得書多先有資格做政府控制你班蟻民

其實呢個post已經沉
學689咁冷處理咪得
大不了咪叫Andy Loo上來講解下佢套思想
俾我地班低端人口聽

啱佢叫人聽就聽 唔好咁多嘰咭
唔鍾意就唔好聽
十足十啲藍絲話憎政府咪走囉咁
用返同一個logic 佢上連登咪上囉
上完咁多嘰咭做乜鳩

希望陶生見到你呢句

啲讀得書太叻嗰啲通常有呢啲乞人憎嘅傲氣
因為平時太叻同太多人讚佢叻
所以批評佢嘅說話就聽唔入耳
希望佢唔好從政 如果唔係我驚佢好似年年考第一嗰個咁

喺外國晨早被私了

佢中學嗰陣多獎到要由台右跑返去台左攞獎
個個都話佢才子嚟 畢業表演都有個skit嫉佢依樣嘢

話說 唔知有冇校友絲喺度
我記得佢讀中學甚至undergrad嘅時候
我年齡層啲女仔好驚佢

從來無當個佢黃

呢啲咁嘅人如果從政會好大鑊

極度懷疑呢條友係咪讀書讀到痴晒線

想真係明"人類"就直接去psycho, anthropology, biology啦

Econ呢類廢坑既人少D廢up勤力D r做randomized controlled group experiment, 唔得就比D腦力用chronosequence approach; 少d堆到成座垃圾山咁既unrealistic assumptions, 最好減到可以explicitly model human variability. 想model human variability既話我諗最好係靠 1 set physical + evolutionary/psychological tradeoffs (類似你做左A就會少啲做B,C,D, based on某currency既限制), 唔駛一定track每個individual, 正如你唔會simulate 每粒原子既運動都可以model到一d自然界現象。點解點都要有少少植根於well-tested既physical/evolutionary principles係因為呢D野inertia夠大(基本上唔可以violate), 會俾個model多d structural realism 同 predictive power (起馬唔會柒過維院呀伯)

講complexity macroeconomics絕對唔會比做Earth/ecosystem modeling個堆難, 所以我覺得係人既問題, 勁人走晒去自然科學, 或者有d sense其實根本係要讀自然科學先慢慢浸到出黎。 自然世界有成千上萬種currency exchange緊, N咁多環境因素, biological diversity, 但靠abstraction同noise filtering, macro-scale predictions都可以做到咁上下, 起馬係根據真實最重要既process慢慢堆砌, 唔岩都可以test。

你亦可以睇下Paul Romer點形容呢個廢坑:

呢種先係從政嘅材料呀！
從政同做治國嘅領袖係兩回事。

如果佢真係從政，我只可以講祝大家好運，因為佢會第一個支持喺金鐘出坦克車血腥鎮壓

呢位人兄讀咩科出身？
小弟就係讀Econ呢啲不倫不類既雜交科出身
當年愈讀愈無癮差啲想quit
啲fd問我讀咁多年Econ有咩得著？
我話唔會亂信經濟學家
同埋想了解人既行為最好學心理學、經濟史、文學
同出來做野被人當水魚搵幾次笨

ching同校
佢溝女方式幾特別

其實呢個Post 應該好多人都Master 或以上學歷

不要說了 你係咪講返嚟同個女仔影相嗰次
其實好多女仔都有比佢inbox過

仲有喺時代廣場facebook add frd嗰次

等我重以為連登仔專長係睇曲線同製造曲線。

Andy Loo呢條友仔好古惑呀。
話佢讀書讀壞個腦，呢類語氣通常係班自己讀唔到書，晨早出嚟做三行、揸的士嗰班老坑，聽唔明人哋講嘢入面個涵，就會咁樣話人哋。
拿！我唔係笑緊做三行或者揸的士嗰班呀。做三行、揸的士唔等於讀唔到書、老坑㗎。

想問Andy loo， 如果佢老豆老母拎殘障綜緩，佢屋企住公屋，即係無產階級，咁佢地一家三口係咪唔deserve 自由

諗起都仲毛管凍呀大佬
佢係咪鍾意啲細過佢嘅人
我啲師妹同佢零交集都收到佢fb msg呀

聽番當日光明頂.
純粹以當日佢講既野, 我係幾同意既.

但其他D文章呀, 又話諗唔到哲學上食蝙蝠同食豬雞牛羊有咩分別呀
我真係不予置評啦

19唔止買兩邊。佢駁聽眾同讀者㗎啫。班人鍾意聽乜，佢咪點講。「見人講人話」，下一句你都知。佢無論講乜都好，佢都可以盥得返。其實佢同胡錫進係同一種奇才。我相信佢自己都好引以為傲。

佢成日話「一向都唔講立場，只講邏輯。」19自己都講到咁白，大家都唔明就算吧啦。

佢用嚟拋窒大家㗎啫。

佢一句：你有咩？
好多就咁一句收咗皮。

我細佢幾屆都聽過佢d好笑野
聽講佢喺Princeton都係咁 唔知成唔成功

唔講啦, 總之係需要做predictions既natural sci
不過得閒會睇下其他disciplines d"趣事"咁解
中學以致undergrad都上過下econ, 嗰時雖然冇咁醒, 但已經feel到有d野係根本性地唔對路

今日中午蘇格蘭聖安德魯（St Andrews） 海邊。

林作輸咗，不要緊，還年輕，海闊天空。

我識佢咁耐，搵佢做「Chink Eng Club」短片 Talk Show，做做吓，佢話參選區議員，咁我梗係支持啦。

跟住有人話，他是隱形建制。我並無發現這方面跡象，包括無發現大陸當局打本俾佢參選的金額。但我想睇吓，由彭定康做校監的牛津畢業生，冇錯，有一個來自中國的，佢阿媽在重慶殺咗個洋人。但一個憑自己考入牛津的香港仔，唔通會受到中共嚴格思想控制，認為廣場大媽舞好睇過天鵝湖，同埋會贊成梁振英向佔中學生開槍？如果係咁，不但有五百年歷史的牛津應該拆招牌，肥彭仲分分鐘係共產黨員添。

不過啱啱出道有兩千六百票，差三百，算係咁。香港似乎處於革命前夕的氣氛，民意應該尊重。年輕人要出多 D 聲，做多 D 嘢，明天的香港，始終係你哋的。

P.S. 有位網友講得精警：劍橋教出李國章，咁劍橋咪要拆招牌？

又係喎，不過咁咪證明我個「中國DNA論說」law？牛劍拆得，但我個招牌，應該喺番度啩？

聽足咁多年光明頂，又睇足咁多年專欄，其實我唔明點解咁崇拜呢啲名校。我都想讀名校，但一論政治，玩得最出色既唔見得有高學歷，反而睇天生政治觸覺加人生經歷。阿盧生似乎儲緊人脈、砌CV想從政，但書生係隔離論政做教授就算，我怕你真係入紫荊黨。

我明！
啲假設只係為出Paper整出來
我見親師弟妹都叫佢地寧願讀數、讀文史哲
都唔好讀Econ

其實Econ+History咪重貼地過，Psycho同Lit。
可能你當初係去咗文史哲之後，而家會倒返轉嚟講。

如果你睇得多19寫嘅文、專欄、評論之類，就知19個光譜同Andy Loo個光譜，邊個比較闊。

險過剃頭的求學雜趣

在普林斯頓大學，每個本科生四年內有四次機會使用「PDF」選項，即在一個課程只要拿到C-或以上，成績表上便只寫P，不算入平均分；如果拿D就顯示D；不及格就是F。這項政策的原意是讓學生可以無後顧之憂，放心探索不熟悉的知識領域。

大部分同學每個學期修四個課程，我則往往修五個，例如二年級上學期除了四個數理方面的課程外，也以PDF形式報讀了哲學系的倫理學課程。豈料我實在太忙，每天只睡四小時，所以一堂倫理學也沒有去上過。（我不覺得浪費學習機會，因為這本來已是額外的。）考試前一天吃晚飯時，我才首次打開幾百頁的倫理學教科書，但由於我素來對哲學問題略有思考，因此很快便明白所有重點，翌日有幸考了滿分。

三年級上學期，我修了一個計量經濟學（econometrics，即類似統計學）的課程，這次不是 PDF。每週功課佔課程總分的20%，但我發現功課大多是機械式的數據處理訓練，甚是枯燥，便索性棄做，寧願把時間花在其他學習上。有時候功課會有一些不計分的挑戰題（bonus questions），較為靈活有趣，但很多同學都只做計分的常規題目；我則剛剛相反，只做挑戰題，計分的反而不做。可是，由於我平日很專心上計量經濟學課，對內容理解得很透徹，加上有做挑戰題的鍛鍊，結果考試分數奇高，後來居上而奪A。

行思坐想 綱舉目張

這兩件趣事帶出了學習的一個重要道理：學而不思則罔。我們上課時很容易墮入「奮筆疾抄」的習慣，把老師寫在黑板上的東西全抄下來，卻忽略了思考和理解。如果不思考，即使堂堂聽足、抄足，也難以變成自己的知識；反之，只要平日勤於思考，一旦聽課或看書時便往往心有靈犀，豁然開朗。而對基本概念的透徹理解，亦比反覆操練重要得多。

那麼我有沒有「老貓燒鬚」的時候呢？差點便有了。二年級下學期以PDF選修一個音樂課程，期中試（midterm）完全沒有時間溫習，佔最多分的部分是要聽旋律而寫出歌名，我連清單裡有什麼歌都不知道，拿了個D。到了期末試，我還是沒有時間溫習。但見有一道短答題，問音樂在西方社會有什麼角色，是唯一一道不用溫習也能答的題目。要求答三行，我卻怒寫七頁，把整個西方文明藝術史講了一遍，最後精誠所至，成功奪P！

原刊於《大公報》，獲作者授權轉載。

19成日都講：睇嘢唔好咁膚錢。。。。。。

其實佢就係呢種材料！佢好大機會已經起紫荊黨有個位起度。

咁我明你講乜喇

如果真係天才，又libertarian又IQ 高點解講咁耐都解析唔到佢想建立既制度係咩？
既然咁libertarian 點解又會覺得極權統治較好？（又撐中央，奶689，鍾意同老董曾鈺成影相）佢曾經寫過因為覺得相較之下君主制度起碼會有public policy 嚴格規管人民使用公共資源既behaviour 效果同私人財產規管類似，可以排除「人權」阻力，達至保障私人財產效果最大化。
咁兜咁大個圈（一）佢所推崇既自由主義制度係無任何制度可言，完全無提出過點樣實行，淨係識講民主唔得（二）取而代之佢覺得個solution係君主甚至極權係最佳代替品。
，咁個邏輯都係建基於一個字「信」，佢「相信」君主甚至極權係會尊重私人財產而去制定各種public policy，防止左傾，福利主義。咁既然都係得個信字，同嗰個「唔怕，相信政府」個脫罩C奶有咩分別？
屌左膠，屌政府，維園阿伯，熱狗都識啦，唔使讀過stanford 先識屌。你行去北角仲屌得大聲過你啦。
愛自由，歌都有得唱啦，唔使睇一個中學奧數冠軍既微博先知重要下話。唔好似d官員咁幾廿歲仲j自己IQ160啦。
講咁多自由道理，理得你3歲識寫paper，攞過幾多奧數冠軍，最後咪都係用黎呃班無讀書既MK仔或者崇拜精英既中產俾你刷存在感。心水清睇下佢最後advocate緊d乜先啦！喔，原來竟然係同班既得利益者一樣，支持中央集權，君主管治，仲要係舊式制度，過氣盲撐覺得建制會幫人保障私人財產自由。
咁大家你又覺得哩d算係咩人呢？燈神？軍師？手足？鬼？膠？
哩d咩天才，睇下文章，學習下文筆，長知識算罷⋯

push

你睇你個呢post有幾多負評就知人群整體係咩水平。反映唔到成個香港都有一定程度反映香港青年一代。
你講呢堆嘢搵鬼明咩。

簡單嘅先有人明，第一樣就係睇「你咩立場？」。呢樣最簡單。老毛就係明白呢個世界嘅人最鍾意揀容易嘅嘢去相信，咪成功一次又一次咁去撚到班人任何戇尻嘢都做得出。

如果齋睇佢呢幾個「博文」，我見到貼住香港有個國家正正就係行緊佢嘅理想制度。未必合符晒佢嘅理想，但起碼符合晒佢講呢幾個條件。

擦習大大擦到咁，大陸都無咁離譜啦…

早幾日之前俾Pompeo瞅到就可能會返唔到。不過就唔洗翻譯啦，佢哋識睇。唔識睇都可以用AI翻譯。

不過人哋美國真係自由社會，就算退倒緊都要好偉大祖國。講幾句自己鍾意帝制嘅立場正常係唔會被批鬥嘅（起BLM之前）。

郭沫若擦鞋，同一個耕田嘅擦鞋，咪一樣係咁肉麻。但花式擦鞋係叻人先做到，無話離唔離譜，個太陽鍾意就得。

方便返嗰晚無聽嘅聽眾
大家聽返佢當晚講乜。

佢都唔根正苗紅鬼受佢玩

好簡單
Libertarian 全部都支持secession as a natural right
如果佢支持既話，可以放棄微博
唔支持既話，就暴露到佢inconsistent

認真講，紫荊黨個目標，真係包括呢類人。紫荊黨係想做有陣西方精英味嘅愛國子女貴族黨。的確，用呢類人去控制香港係比較有利中共繼續用香港做吸金同吸外來技術。
根正苗紅就唔係入紫荊啦。況且如果佢根正苗紅，就唔洗左黐右黐拉咁多關係啦，直接去做政協。

19個名好多後生唔知點來

佢點會係黃

香港冇得救 陳雲呢d比人當傻

19當才子

連登成日鬧人左膠
其實自己左傾到不得了
好多人插盧生純粹係基於階級鬥爭心態

Andy個微博直頭比人Ban左，佢係信報仲要屌到吳秋北果班工聯會飛起，佢睇見個post都唔知好嬲定好笑。
你話佢同老懵董影相，不知佢同梁國雄黃毓民都有影相。
話入紫荊仲搞笑，佢唔做學術，仲要加入同佢價值大相逕庭嘅中共嘅機會，識佢嘅人就識得判斷。

其實好多科一讀上去就離地，變左幻想系統

Econ 就玩N個變量MODEL<--幻想系
物理 就string theory <--幻想系
文學 就感覺系，無人會當真理 <--非幻想系
歷史 就玩史觀，中史就FF到東亞各時間的帝國都有一脈相承的關系，叫朝代<--幻想系
哲學就不停打倒自己, 笛卡兒理性二元論 -> 休謨不可知論 -> 康德先驗知識 -> 叔本華虛無主義唯意志論 -> 尼采虛無主義觀點主義 -> 海德格存在主義。好似當代邊個哲學家最強，那一派就稱霸。哲學家都有用過數去解釋語意邏輯，以為完美，之發覺有D野係在語言之外。<--幻想系

千祈唔好當幻想系是100%真理, 可以在現實應用， 佢地只係其中一個可能性。通常學科起得越高, 越有機會出錯。但數學應該係例外，佢只講理論，唔乎合現實，佢唔CARE，但有時現實應用就可借用數學工具。

我都唔覺得佢係黃 不過佢喺Facebook有啲post引導啲人覺得佢係黃

佢喺光明頂自稱彩虹顏色

要識佢嘅人先識得判斷。果然係好高深莫測嘅人。

大家唔識老毛都唔明，其實佢係為咗地球先殺咁多人，識佢嘅人就識得判斷。

不如果你叫佢自己上嚟用堅朵TheRealAndyLoo開返個account起度開壇講學，普渡眾生啦。

個上天生得佢咁叻，緊係降大任於斯人也啦。上嚟連登教化下人，總好過連登仔莫名其妙屌錯人丫嘛。

全部theory都係基於邏輯結構加上部份現實觀察與理論不符、未能解釋，再放開晒個mindset去research㗎啦。
講到尾，PhD又點能唔離地呢？應用科學可能貼地少少嘅，但都要放開智想，走出框架去諗有乜嘢地方可以有效應用。

靠一篇文，或者某一件事嘅某一個立場，就判斷一個人係乜嘢立場或者心態。重要期望佢係一個立場堅定嘅人，咪鑊鑊都跌眼鏡囉。
有得咁嘅外號，左右紅藍黃，任何媒體，任何立場嘅文章，你都有機會可以見到佢個筆名。

大致同意

文學/數學可能係例外

做節目緊係可以曲喇
但你從政的話
當你做一件事的時候例如Andy Loo
撐帝制反民主
我地當然係好認真咁睇佢的觀點同認真咁討論喇
唔通你可以話佢因為對住支共先撐帝制
但心偏面其實係撐民主咩
對人講人話對鬼講鬼話點只係代表緊佢無一套完整的論述
當對住唔同人有需要時就要轉換

我話你知點解19可以咁不敗
因為佢自己都講佢只不過係一個旁邊人
佢根本無落過場
佢挑骨頭包括邏輯思維果D只係從一個旁邊人的角度去挑

仲有我最不滿的就係有D人當19係神咁拜
但19都可以錯
但如果佢講一句你可唔可以唔好咁膚淺
我其實唔係咁諗
你覺得係咪仲不敗？

佢支持君主制度咁唔知佢又點睇習帝既政府呢

無追開陶傑
點解佢會捧藍絲

有班人以為右翼走好前好型 其實最右果班咪藍絲囉

你係佢本人定咩料

胡錫進係奇才
同你一樣都係搞笑奇才

入嚟同連登仔打泥漿摔角為乜

ancap成日俾人杯ancom先俾人當係真正嘅無政府主義

st paul coed都係機會主義者/既得利益者為多

19根本就係收兩家茶禮👎🏻

其實只係黃絲會堅定不移覺得民主係神。先唔講民主只係制度，實際生活嘅係人，而且民主制度唔同國家都有分別。下下二元對立，非黃即藍就唔係理性討論啦，何況人地咁嘅學歷咁嘅知識水平更加唔會純二元對立咁睇野。

利申：唔係佢fans，佢玩微博同董伯friend呢啲嘢我都覺得嘔心

又未必一定ancom嘅，anarcho syndicalism都好多人中意

唔好咁多幻想啦。呢種人點解走去同你mon連登。

佢「如果」真係支持帝制，就一定唔洗諗佢起anarchist光譜內啦。Anarchist首位嘅宗旨就係無authority。Power corrupts. Absolute power corrupts absolutely。

無錯。制度呢家嘢，無一個係完美。但俾體驗過民主議會、獨裁、帝制等等制度嘅人去揀，我諗大部份人會揀民主議會制。因為呢個暫時係現存最合適現代國家、社會嘅制度。最無咁易壞。亦係相對最易平衡各方，唔會咁易引起想要推翻制度嘅衝突。

想害佢，就幫佢翻譯完之後，起美國學界同埋stanford唱通街啦

呢度真係多佢啲同學
請問貴校出嚟啲人係咪特別藍

摩呀

俾啲花生食下

本身數學系，啲人係咪讀唔成數所以走咗去讀econ
盧係咪咁

盧生係唔係咁我唔知
不過呢個現象係發生而且愈來愈嚴重
有唔少Math 、Phys PhD會轉去finance、econ
然後不斷套用佢地個啲mathematical model同methodology 落econ世界
其實唔係問題，亦提供咗唔少inspiration
但佢地佔據曬成個econ世界變做主流
你諗下仲好似當年Adam Smith 咁出paper
一年出到幾多份？等乞米！

咁多上曬岸，理得你死

一講十九即刻衝入嚟

巴打咩底，乜都識

其實好多嗰啲k.o.l. 都係咁
鬧呢個鬧嗰個自己就毫無建樹
唔落注就唔會買錯
靠呢樣嘢不斷吸取觀眾
呢期興鬧呢個就係咁鬧
或者另闢蹊徑鬧啲特別啲嘅位，揀啲特別嘢嚟鬧
玩完啦就開始搵另一個目標
同19啲抽水方程式其實都係類似
落場冒險搞到畀人拉呢啲人真係唔會做
或者落場到一個你會信佢係真心嘅位就完喇
然後就消費剩餘你對佢嘅期望

工程底，樣樣野都識皮毛，夠唔俾人呃就算

佢識女仔識得好進取 直頭去到cringe果隻
有女中同（以前從來唔識佢 野都冇講過嗰隻）之前無啦啦收到Andy Loo facebook friend request 之後佢一accept左就收到佢message話咩我啱啱喺時代廣場見到你

屌好撚準

我果幾屆大部分都黃 之前有個校友劉天正入左民建聯 比佢嗰級所有人集體杯葛 仲有人開左個專業恥笑佢落選區議員
不過聽講而家多商人仔女讀 所以多左藍絲都唔出奇

點解其他名校多黃底？

連登真係成班賤種戇尻仔

其實你有冇睇清楚呢個Po既人點解批評緊佢？唔單止係黃藍之別
冇人話民主制度係神，唔好係度打稻草人
依家係講緊佢自稱libertarian 但係主張又唔inconsistent （eg 反lgbt)
個人自由只係私有產權既表現？呢套古典經濟自由主義如果係咁完美，就唔會有馬克思主義既興起
佢係節目反Utopianism 但係又迷信「市場」可以成就一個完美既秩序
仲有推崇帝制

佢讀數理出身，依家Econ phd, 但係publication 講既libertarianism 完全同佢本業無關
只係借自己名校背景黎塑造一個假既權威
當然，做public intellectual 係冇問題
不過上面有巴打quote 佢果本著作，成個tone 就係一個國師wannabe ，寫既所有野都係從當權者角度出發
好撚嘔心呀

知你老啲威啲

佢同碌撚呢方面真係一鳩樣

所以咁撚19

多謝巴打點出打稻草人
其實我前面講過我一開始以為佢支持君主立憲
所以都叫大家睇多陣先再屌
直到我見到佢話支持帝制真係嚇親
見到帝制真係唔知點保障佢重視既私有產權
君主立憲都話有議會、司法獨立
要向人民大眾既私有產權負責
但帝制真係唔洗理人民大眾
一般平民百姓、軍隊就係帝王既私有財產
所以我之後覺得盧才子係右翼馬克斯
佢係光明頂屌西方左膠、政治正確好出色
係呢方面我真係俾滿分佢，亦建議大家都聽下
但係好似馬克斯屌資本主義咁
馬克斯點出資本主義既問題好出色
唔代表要信佢個套共產主義
大家對盧生既批評大多都在於佢套所謂libertarian
真心想知盧生套libertarian點運作？
我地呢堆低端人口等緊你指教

經19金口一開
呢個post居然去到21頁
都話19你唔好理就無人再講
係唔係用緊黑暗兵法？
難得有個post唔係學術台都咁多人正經討論
無形中促進思想交流
中間仲有人爆埋盧才子點樣溝女
雖然你點出左翼自由派既好多盲點
為作你多年聽眾，19同樣有個盲點
會好易被啲讀英美名校、浸咸水
屋企有返咁上下身家
文史哲講到幾嘴呃得下人既人吸引
問心個句
如果呢個post係笑緊燒生
荒死你19唔會笑埋一份再話佢燈神咩？

我舊同事宜家做緊佢老師，咁你話我老唔老

Academia圈子好細。

其實點解會咁多人真喺認真聽條靚仔尻up啲乜

光明頂喺深夜娛樂節目，唔係public lecture，19請嘅嘉賓都喺從娛樂角度出發

如果19真喺想認真討論嘅話，應該會請明居正，又或者李怡之類嘅專家。

19邊敢同大家認真。佢自己吹詡就話自己英式談吐扮高深啫。次次對住硬橋硬馬嘅人同場，佢有邊次唔係摸住條邊抽下抽下，講嘢完全無肉嘅。
得佢同鮑Sir起度時咪自己衝上雲霄囉。如果佢唔請下Andy Loo上去俾少少新鮮感大家，等大家聽下新嘅口吻，真係開始悶。佢講到定晒形，好似大家嘅幫佢整嗰份bingo圖咁。

講多啲啦屌你
點溝女啊
以為佢死讀書冇性慾喎
講一半唔講一半

咩野係 cringe？

我覺得佢只係想撚吓後生仔，Andy Loo唔好彩俾佢揀中

董建華咁猛料